---
title: "🛤 Nos subimos al tren del …metaverso"
season: 1
date: "2021-11-17"
time: "3180"
number: "30"
path: "/episodes/meta1"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast30.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/1AMLooWyJbf5ffsyR5ABg4?si=aqjEW6XUQ06x2-JgFyxA_Q"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/39-keith-frankish-on-illusionism-about-consciousness/id1496501781?i=1000542716550"
google: "https://tinyurl.com/5xs7jn4m"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
¿Qué es eso de 'Meta' que tanto se ha platicado, tanto que hasta en los periódicos
han salido opiniones de todos tipos? Aquí Raúl y Darío nos explican de qué se trata y nos
ayudan a separar la mercadotecnia de la realidad, y lo profundo de lo superficial ('¡Oh, Facebook
cambió de nombre!!')


Para que no tengas que chutarte tooodo el keynote, aquí te explicamos en qué consiste, cuáles
son sus antecesores, cuál es la dimensión real, y si Facebook -ahem, perdón, Meta- logrará
finalmente ser dueño del mundo.


De modo que platicamos sobre Second Life, Roblox, Realidad Virtual, distintos tipos de visores,
etc. También deshebramos la propuesta de Zuckerberg para resolver el problema de modelado de
los objetos físicos en un mundo virtual, las expresiones de las personas, y sobre todo cómo
lograr no parecer un robot cuando usas tu visor (cosa que por ejemplo ni Zuckerberg logra, aún
sin visor :)


Hablamos también de temas más complicados, como la suplantación de identidad, autenticación,
asuntos de privacidad, hacking, 
uso de blockchain para identificar si estás hablando con la persona correcta en el metaverso (!!),
etc.


Platicamos ampliamente sobre uno de los temas más importantes del metaverso: el negocio que está
detrás de la customización de avatares y ambientes.


(Y a propósito: estrenamos nuestra sección de Noticias Breves, donde platicamos sobre temas que 
ya hemos tocado en el programa, coméntanos en Facebook qué te parece… 👀)


Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.



### Notas

> Historia de Lotus 1-2-3 (https://es.wikipedia.org/wiki/Lotus_1-2-3)

> Video comentado sobre el keynote de Meta (https://www.youtube.com/watch?v=gElfIo6uw4g)

> Artículo en The New Yorker sobre cómo YA vivimos en el metaverso de Zuckerberg (https://www.newyorker.com/culture/infinite-scroll/we-already-live-in-facebooks-metaverse)

